Когда услышите набат Михаила, подымающий народ против своего же народа, тогда вы поймёте, что это правда. Но это уже свершится.

Анастасия Новых, 2011 год

00:00:31

Осенью 1240 хан Батый пошёл со своим войском на Киевскую Русь. Но несмотря на опасность нашествия, не было предпринято никаких попыток славян, чтобы объединиться для отражения врага. Продолжались княжеские усобицы. Войска Батыя подошли к Киеву, но город героически держал оборону. И лишь 6 декабря 1240 года войска Батыя смогли прорваться через Лядские ворота в Киев.

Русские летописи о событии в год от сотворения мира 6748-й (1240-й)

Полное собрание русских летописей. Том 2.Ипатьевская летопись.

((На старославянском. Если переложить на современный язык, звучит так:

Пришёл Батый к Киеву в силе большой, со множеством войск и окружил город, и обложил силой татарской и был горд под гнётом великим.

Поставил Батый стенобитные орудия возле Лядских ворот.

Горожане же создали новый город возле Святой Богородицы))

Лаврентьевская летопись (1377)

((Приблизительный перевод со старославянского:

Взяв Киев, татары разграбили Святую Софью, и монастыри, все иконы и кресты, и узоры церковные, а людей от мало до велика убиты мечом. Это злодейство произошло до Рождества Господня, на Николин день.))

00:01:44

Киев в XI веке. Вид со стороны Лядских ворот.

Козье болото

Лядские ворота

Золотые ворота

София Киевская

Десятинная церковь

00:02:00

Киев в XXI веке. Майдан Незалежности. Вид на город со стороны бывших Лядских ворот.

Людей разъединяют и губят князья, но сила народа – в единстве и дружбе!

00:02:53 Жанна: 11 декабря 2013 года в городе Киеве в Михайловском соборе, возвышающемся над Майданом Незалежности, в три часа ночи пробил набат, поднимая народ против своего народа, брата против своего же брата. До этого последний раз набат Михаила бил тревогу около 800 лет тому назад, когда на Киевскую Русь напала татаро-монгольское войско. Но ещё за три года до 11 декабря 2013 года Анастасия Новых предупреждала об этих событиях.

00:03:37 Андрей: Сегодня людей продолжают сталкивать между собой, сеять среди них вражду и разъединять под различными предлогами. Сегодня мы не будем обсуждать, кто прав, кто виноват и что происходит. Ведь это творится не только в отдельно взятой стране. Такая провокация идёт сейчас по всему миру.

00:03:59 Жанна: Любому духовно грамотному человеку, особенно тем, кто читал книгу «АллатРа», понятно, что это только с виду кажется, что кучка Архонтов разыгрывает свои геополитические интересы с помощью олигархов, поссорившихся между собой, которые разъединяют людей и сталкивают во вражде друг с другом. А на самом деле действует та невидимая разумная система, которую в древности называли врагом человеческим.

00:04:34 Андрей: А с позиции знаний, изложенных в книге «АЛЛАТРА». Это называется системой глобального Животного разума. Эта система и манипулирует в нужное время, в нужный ей час своими игроками, людьми, которые служат материальному миру, стремясь к обогащению и власти, являясь проводниками и рабами системы, и даже не догадываются об этом. Как говорится, самый лучший раб — это тот раб, который даже не знает о том, что он раб.

00:05:09 Жанна: Более подробно с причинно-следственными связями возникновения подобных явлений в человеческом обществе вы можете ознакомиться в четвёртом томе книги «Сэнсэй», а также в книге «АллатРа».

00:05:25: из книги Анастасии Новых «АллатРа».

Анастасия. Ну да, поэтому, как говорят в народе, политическое право, как и религиозное, всегда карательно. А вообще печально, конечно, что мировое общество живёт согласно правилам, которые устанавливают Архонты под их агрессивными знаками.

Ригден. Живёт так, потому что люди на самом деле не ведают, кто и как ими управляет, а не ведают, потому что глубоко не вникают в эти вопросы. Если люди поинтересуются мировой историей или хотя бы геральдикой (на средневековой латыни «heraldus» – «глашатай», наука о гербах), то им откроются глаза на весьма любопытные факты, на которые они раньше просто не обращали особого внимания. В частности, если рассмотреть штандарты, флаги, гербы княжеств, городов, государств, которые, как правило, разрабатывали подопечные Архонтов и подсовывали несведущим правителям, то можно увидеть в них знаки и символы, воздействующие на подсознание и активирующие Животное начало в человеке.

Всё это есть и сейчас. И так же, как и раньше, предназначается для негласного влияния на сознание людей. Достаточно обратить внимание на официальную символику современных стран мира, их центральных и местных органов государственной власти, министерств, ведомств, служб, на символы, нанесённые на денежные знаки различных валют мира. Это же в основном кресты, пометка блокировки Передней сущности (знаком или символом, чаще всего царской атрибутикой земной власти в виде короны) и акцент на Животном начале, я имею в виду боковых Сущностей человека, которых в основном изображают в виде тех или иных агрессивных зверей по бокам от центрального символа. Достаточно взглянуть, сколько гербов помечено знаками или символами вольных каменщиков. начиная от городов и стран, заканчивая международными организациями и корпорациями: лук и стрелы (вместе и по отдельности), топор, серп, молот, меч, шпаги, огнестрельное оружие, циркуль, лев, леопард, дракон, орёл, фригийский колпак, оливковая ветвь (еврейское жречество). Я уже не говорю о наличии во многих случаях определённой числовой символики в виде звёзд (6, 13 и так далее). Эти агрессивные знаки применяются в публичной атрибутике, предназначенной для массового тиражирования, то есть люди часто видят и используют её, воспринимая как должное, в документах, на зданиях, одежде, в средствах массовой информации и так далее. Их воздействие на психику человека подобно капле, точащей камень, – они подсознательно стимулируют Животное начало, агрессию, пробуждая низшие инстинкты. А в результате всё это способствует нарастанию напряжения в обществе, подобно газу метану в шахтном забое. В определённый момент достаточно высечь искру, то есть спровоцировать агрессию в определённой массе людей, чтобы целое государство захлестнуло волной насилия и необратимых разрушительных последствий, точнее предсказуемых неминуемых последствий.

Но вся эта схема тайного управления народами работает до тех пор, пока большинство людей о ней не знает. Архонты используют любые возможности, чтобы поставить на «подконтрольной территории» свои знаки и символы, так сказать, свои «клише». Причём всё это делается «по-тихому», с формальным «участием народа» в подобных обсуждениях. Решение, как правило, принимается узким кругом чиновников, а для широкой общественности сочиняется очередной опус, что именно эти символы и знаки «очень значимы» для жителей данного города или государства с точки зрения истории, философии, культуры этой местности. Причём в этом вопросе иногда задействуются учёные, которым дают задание обосновать именно такое мнение и никакое другое. Но что я хочу сказать по этому поводу. Если сами люди, независимо от чьего-то мнения, станут интересоваться историей своей страны, своего народа, символами и знаками, если они будут расширять свой кругозор и в этих вопросах, подходя к процессу познания ответственно, с позиции наблюдателя от духовного начала, то их трудно будет обмануть. Ведь речь идёт о крае, где жить им и их детям, внукам, другими словами. Когда люди будут знать правду, то они сами наведут порядок на местах. Ведь основная сила в большинстве, в самом обществе, а не в кучке приспешников, жрецов и политиков.

00:11:43 Жанна: Здравствуйте! С вами программа «Вдвоём наедине» и сегодня мы поговорим об Анастасии Новых и её пророчествах, особенно о тех, которые она поведала за несколько лет до событий, случившихся в наши дни.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:12:09 Жанна: Пророчества Анастасии Новых до сегодняшнего дня сбылись с абсолютной точностью, что весьма настораживает, так как в её пророчествах есть и о будущем не только нашего региона, но и всей планеты.

00:12:26 Андрей: Ещё за несколько лет до происходящего на Майдане Незалежности Анастасия Новых предупреждала о событиях, которые развернутся в Украине на Козьем болоте, то есть месте, которое когда-то стало роковым при нападении татар на Киевскую Русь и где ныне находится современная площадь независимости, то есть Майдан Незалежности.

00:12:51 Жанна: Она предостерегала о том, как можно предупредить и не допустить братоубийства, всего лишь изменить ход событий. Ведь всё было в руках самих людей. Впрочем, всё по порядку.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:13:15 Жанна: После событий 2004 года, когда Украину попытались расколоть на противоборствующие части и впоследствии нагнетать вражду между людьми, Анастасия Новых подняла вопрос о наглядном примере влияния символов и знаков, через которые осуществляется воздействие невидимого мира на видимый. Очень важно то, что влияет на выбор людей, на их мысли и подсознательные реакции, в том числе какими долговременными символами люди окружают своё жизненное пространство. Ведь символы и особенно знаки — это прямое воздействие, то, что непосредственно влияет на конструкцию человека, а значит, и на нашу судьбу, и на судьбу будущих поколений.

00:14:14 Андрей: Анастасия Новых акцентировала внимание на то, что даже главным символом столицы является древний символ воинствующих киевских князьков — архистратиг Михаил, а не исконные покровители города Киева и Киевской Руси — Архангел Гавриил и Дева Мария, самые любимые и почитаемые народом покровители ещё с древних времён, и тому есть исторические свидетельства. И что необходимо изменить главный символ столицы Украины с воинствующего знака на дружелюбный, мирный, созидательный и, соответственно, знаки и символику. В противном случае история на Козьем болоте в современном Майдане Незалежности, которая когда-то стала роковым местом при нападении татар на Киевскую Русь и где установлена по воле современных князей тёмная статуя с обнажённым мечом воинствующему архистратигу Михаилу, как покровителю князей Киева, может иметь пагубные последствия.

00:15:20 Жанна: Более того, Анастасия Новых акцентировала внимание на том, что в столице слишком много стоит знаков и символов от Архонтов, их подопечных организаций, в том числе и масонов, то есть «вольных каменщиков», знаков, активирующих животное начало в человеке.

00:15:43 Андрей: Причём их достаточно не только в общественных местах, но и различной символике государственных учреждений. Анастасия Новых предупреждала, насколько серьёзными могут быть последствия и что всё-таки люди, объединившись, смогут ещё изменить ситуацию.

00:16:03 Жанна: Естественно, мы и наши друзья отреагировали на это предупреждение. Когда мы начали изучать этот вопрос, то просто ужаснулись такой масштабности негласной деятельности Архонтов, о которой даже не догадываются простые люди. Отрицательные, активирующие агрессию знаки и символы действительно были везде, начиная от логотипа того или иного учреждения на документах, с которыми по работе соприкасаются многие люди, и заканчивая монументальными символами архитектуры, запечатлёнными на века.

00:16:44 Андрей: Мы изучили исторические документы и поняли, почему именно на этом месте, на Майдане, бывшем Козьем болоте, был установлен памятник архистратигу Михаилу, да ещё с обнажённым мечом. И почему ему придали такой нетрадиционный вид. И почему среди общественности города этот памятник вызвал возмущение и массу нареканий.

00:17:10 Жанна: Мы начали распространять эту информацию через доступные средства, через интернет. Люди начали реагировать, писать статьи, сообщения по этому поводу.

00:17:23 Андрей: Когда была создана Международная общественная организация «Лагода», то мы с друзьями и её активными участниками попытались массово донести до общественности эту информацию.

00:17:38 Андрей: У нас сегодня в студии наши хорошие друзья. Светлана Шеливская, директор издательского дома «Ибис».

00:17:45 Светлана: Здравствуйте!

00:17:46 Андрей: Олег Руденко, директор издательства «Лотос».

00:17:50 Олег: Здравствуйте!

00:17:52 Андрей: Андрей Ковтунов, директор издательства «АЛЛАТРА».

00:17:56 Андрей Ковтунов: Добрый день!

00:17:59 Андрей: Отец Сергий.

00:18:00 Отец Сергий: День добрый!

00:18:02 Андрей: Ну и мы, ведущие программы «Вдвоём наедине» Жанна и

00:18:06 Жанна: Андрей.

00:18:08 Андрей: Когда была создана Международная общественная организация «ЛАГОДА», мы с друзьями и её активными участниками попытались массово донести эту информацию до общественности с помощью различных мероприятий, телевидения и прессы.

00:18:26 Олег: Да, и эту информацию подхватили очень много людей. И, в общем-то, это понятно, потому что речь идёт о главной площади страны и столице. Очень многие люди подписались под открытым письмом президенту Украины. Даже многие люди присылали эскизы макетов-памятников Марии и Гавриилу. Также многие люди приняли участие в открытом голосовании, какой же эскиз лучше выбрать. И это голосование было действительно открытым, потому что люди могли открыто делать выбор, открыто выявлять свою волю. И это очень сильно отличается от того, как происходит на официальном уровне. Потому что обычно, как государство принимает ту или иную символику, на государственных официальных сайтах объявляется конкурс на принятие каких-либо знаков, гербов и прочее. Но этот конкурс, в общем-то, не афишируется нигде. Кто рисует эти знаки, кто принимает участие, кто входит в комиссию по принятию решения, какой знак выбрать и присвоить городу. Всё по традиции решается полутайком. Люди не понимают, какие им предлагают знаки и кто. Им объясняют путано, чтобы никто ничего не понял. Мало того, людям никто не рассказывает, как вообще эти знаки могут на них влиять. Люди просто думают, что, ну, знак и знак, символ и символ. А на самом деле это имеет колоссальное значение для людей, просто они об этом не догадываются. А те, кто знают, это же не просто так принимают эти знаки и рисуют их на видных местах. Те, кто это знают, создают такие знаки, чтобы они оказывали влияние на людей. Об этом очень подробно написано в книге «АллатРа». Об этом знали очень много наши предки. Не даром они использовали эти знаки не только на каких-то культовых сооружениях, но и в украшении одежды и посуды.

00:20:42 Андрей: Создавая программу «Вдвоём наедине» и углубляя знания, изложенные в книге «АЛЛАТРА», мы на сегодняшний день поняли, что «рабочие знаки», как их называют в книге, которые влияют на человека, они влияют не так, как говорят психологи, на подсознание человека, они влияют непосредственно на энергетическую конструкцию.

00:21:02 Олег: Люди вообще даже не догадываются о том, что знак несёт огромное влияние на их жизнь и на их сознание, и может повлиять на дальнейшее развитие событий. Но кто-то, наверное, об этом знает. Раз делают это всё неявно и ставят те знаки, которые потом будут влиять так, как кому-то это надо. Наверное, для того, чтобы влиять на людей. Вообще, очень интересная информация о том, что слово «знак» пришло от древнеславянского «знать», «ведать». И наши предки придавали этому огромное значение. Они разделяли знаки на две части. Знаки те, которые передают информацию. Ну подобное можно наблюдать, например, на наскальных рисунках, когда люди хотели передать Знания следующим поколениям. И другой вид знаков, которые оказывали огромное влияние на сознание людей и на их будущую жизнь. Эти знаки рисовались в местах, где обычно массовое скопление людей, где люди могли их видеть. И, соответственно, эти знаки оказывают на них огромное влияние. Об этом всём очень подробно написано в книге «АллатРа», как эти знаки влияют на человека, почему наши предки использовали те или иные знаки, где они их использовали, и почему сейчас в местах массового скопления используют знаки, которые в основном негативно влияют на людей.

00:22:43 Андрей Ковтунов: Хочу поддержать слова Олега, ведь дело не в памятнике, дело в ситуации, в умах людей и тех аспектах, которые на них влияют. Одни люди не понимают, да что там сменить один памятник на другой. А другие понимают, ведь изменить символ Украины всё равно, что изменить знак «минус» на «плюс». Ведь не случайно «вольные каменщики» на территориях, в странах, на которые они претендуют, в первую очередь расставляют свои знаки. А народ об этом не знает. А если бы знал, то никогда бы и не допустил такого произвола. Да, я хочу продолжить уже сказанное Олегом и рассказать о том, что инициативная группа участников Международной общественной организации «Лагода» подготовила открытое письмо к президенту Украины, в котором мы изложили информацию о том, что действительно исконными покровителями города Киева и всей Украины является символ благовещения: символ Архангела Гавриила и Девы Марии. Мы попросили изменить символ столицы, который несёт огромную смысловую нагрузку на судьбу не только нашего родного города, но и всей нашей страны. На первый взгляд людям может показаться, что ,ну, что здесь такого, поменяли символ страны. Ведь особо люди не видят в этом смысла, люди не понимают о значении символов и о том, что эти символы, на самом деле, они судьбоносное влияние на нас оказывают. События, которые мы сейчас можем наблюдать у нас в стране они подтверждают то, что символы и знаки несут огромное влияние. Они влияют не только на людей, на их энергетическую конструкцию, они ещё влияют и на пространство, в котором мы с вами находимся, в котором мы живём. Мы написали письма главам всех органов государственной власти. Мы направили письмо президенту Украины, направили письмо главе Верховной Рады Украины, обратились к премьер-министру Украины, к главе Киевской государственной городской администрации, к духовенству Украины с аналогичными письмами, в которых мы аргументировали, ссылаясь на исторические документы, такие как Ипатьевская летопись 1037 года, исторические свидетельства митрополита Иллариона. И другие исторические источники. И мы просили изменить символ города Киева, с символа Архангела Михаила, на символ Благовещения. Мы к ним обращались с предложением изменить символику города Киева. Ибо это несёт огромную смысловую нагрузку. Это всё равно, что изменить знак «минус» на знак «плюс», изменить направление развития событий в нашей стране и в нашем городе. Но, к сожалению, чиновники, как это зачастую происходит, они ответили очень нехотя. Некоторые органы государственной власти оставили наши письма без внимания, некоторые нам ответили. Они обратились к специалистам в этой области, к историкам. Историки прислали, скажем так, скорее историческую справку о том, что да, действительно, все документы, на которые мы ссылаемся, они являются правомочными. Действительно, они имеют место быть. Да, они подтвердили, что изначально первые и самые важные храмы на территории Киевской Руси были посвящены именно символу Благовещения. Именно Архангелу Гавриилу и Деве Марии. Это и София Киевская, и Десятинная Церковь, и Церковь Благовещения, которая находилась на Золотых Воротах. И многие другие храмы того времени. И, собственно говоря, на этой исторической отписке чиновники успокоились. То есть никакой внятной реакции на наши просьбы о том, чтобы инициировать процедуру смены символики города Киева из столицы Украины не последовал. Тогда мы решили пойти другим путем. Мы обратились к средствам массовой информации. Мы дали интервью всеукраинской газете «Сегодня», которая выслушала нас. Журналисты несколько скептически, конечно же, отнеслись к той информации, которую мы им предложили, но, тем не менее, они разместили статью и у себя на страницах интернет-издания своего, и на страницах печатного издания. И я должен сказать, что эта информация, эта статья, она произвела эффект взорвавшейся бомбы. Эту информацию в течение двух часов подхватили все новостные порталы Украины. К сожалению, с нами они не связывались, то есть они пошли путём копирайтинга, то есть просто своими словами изложили эту новость, но тем не менее информация сразу же прошла по всей Украине. Информация пошла, скажем так, она стала общедоступной и люди обратили на неё внимание. На связь с нами вышло несколько телеканалов. Вышло два общегосударственных телеканала и один городской. Мы дали всем телеканалам интервью. В этом интервью мы предоставили, мы продемонстрировали все документы, мы показали открытое письмо, показали подписи, которые мы собрали, подтвердили, что это инициатива многих жителей Украины. Это не только жители столицы подписывались под этим письмом, но и граждане других городов, жители других городов. И самое главное, мы рассказали о важности, о том, почему необходимо изменить символ города Киева с Архангела Михаила на символ Благовещения. Ведь человеку, несведущему в этих вопросах, ему может показаться, что здесь ничего нет страшного. Вроде бы и Архангел Михаил — это Архангел, и Архангел Гавриил — это тоже Архангел. И люди не видят огромной, большой разницы между ними. Но, тем не менее, здесь имеет место смысловая нагрузка. Ведь Архангел Михаил — это воин, он всегда был покровителем князей киевских, таких же воинов. Естественно, им нужен был покровитель воинствующий, и они его именно избрали. Но покровителем славянских народов, покровителем Киевской Руси, покровителем Киева испокон веков был символ Благовещения, Архангел Гавриил и Дева Мария. Символ Благовещения, Архангел Гавриил и Дева Мария — это символ созидания, символ творения. В этом есть сутевая разница. Ведь на самом деле надо помнить, откуда у нас вообще взялся символ Архангела Михаила, именно как государственный символ и как принятый символ города Киева. Его нам привезли сюда «вольные каменщики» в 15 веке и поддержали потом в 95 году, когда был утвержден уже во времена независимой Украины этот символ. А они на самом деле, «вольные каменщики» всегда на территориях, на которые они претендуют, сначала расставляют свои знаки, свои символы, а потом уже начинают активно действовать. Это же мы наблюдаем на территории Украины.

00:31:49: из книги Анастасии Новых «АллатРа».

Анастасия. Получается, архонты сделали себе из мировой политики рычаги контроля над мировым обществом, а из государств как таковых — инструменты насилия над народами и средства обогащения для себя и подконтрольной им кучке власть имущих марионеток.

Ригден. Не секрет, что в любой стране мира настоящая политика свершается «за кулисами», где ее решения и сделки в принципе не обсуждаются с избирателями.

Анастасия: Да, а в самом обществе негласно популяризируется модель, где «сильный уничтожает слабого», начиная от взаимоотношений в небольшом коллективе (семье, фирме, организации) и заканчивая отношениями между государствами, когда сильные государства поглощают слабые и конкурируют между собой. То есть всё те же законы Животного разума.

Ригден. Совершенно верно. Очевидность такой искусственно созданной самими людьми системы, работающей как проводник воли Животного разума, можно наблюдать, зная подноготную, чем занимались политики как в прошлом, так и настоящем. Пожалуй, для лучшего понимания приведу типичный пример из истории. Несколько столетий назад в средневековой Европе было множество феодальных княжеств, которыми руководили наместники разных мастей. Каждый такой «князёк-политик» имел своих солдат, свои флаги, гербы, свою свиту, нечто вроде правительства. Его княжеское наёмное войско именовалось словом «банда» (от кельтского «банд» — «связь»). Так вот, чем же они занимались? Князья постоянно воевали между собой и таким образом расширяли подконтрольную им территорию, устанавливая на захваченных землях своё налогообложение для местных купцов, ремесленников, крестьян. То есть брали с них налог (плату) за своё покровительство и защиту от других князей, по сути, таких же «разбойников». И попробуй было отказать в такой княжеской «милости», ведь защищающий и угрожающий был одним и тем же лицом! Но дело в том, что таких охотников за чужим добром было много, ведь среди князей существовала большая «конкуренция», так сказать, по предоставлению «боевых (охранных) услуг» населению. Сегодня один «князёк-политик» устраивает кровавые разборки, завтра другой. И все же жаждали быть заступниками «сирых и угнетённых»! А по факту шёл самый настоящий грабёж под видом защиты населения. Как говорится, банда, она и есть банда.

И сейчас ничего не изменилось в мировой политике. Только открытое насилие над народами называется «мирное налогообложение», но система вымогательства осталась та же. Такой себе насильственно-мирный, добровольно-принудительный сбор денег – грабёж населения на планете в мелких и крупных масштабах. Разве что сейчас всё это стали называть более красивыми словами – монополией на законное насилие (монополия на таможенные пошлины, на продовольствие, информацию и так далее).

Анастасия. Это да, во многих странах с людей берётся пошлина даже за простую формальную бумажку (за оформление документов, подтверждение своих же прав, даже за принятие жалобы к рассмотрению). От этого однозначно у граждан жизнь легче не стала.

Ригден. Ну так банды, они ведь и есть банды, какими были, такими и остались, только обирают население уже в других масштабах, на основании прописанных ими же законов. Хотя всё дело в самих людях, их –– большинство, но они бездействуют, а Архонтов — меньшинство, но они беспрерывно и очень активно действуют. Вот и вся разница. Нужно, чтобы сами люди пробуждались, расширяли свой кругозор знаний, активно участвовали в делах управления мировым обществом, объединяли свои усилия, дружили между собой, независимо от национальности, расы, страны проживания. Тогда человечество в конечном итоге придёт к той модели справедливого общества, о котором так долго мечтает.

00:38:27 Андрей: Хотелось ещё добавить к тому, что ты сказал, что помимо того, что, скажем, Архангел Гавриил и Дева Мария являются исконными символами города Киева и Киевской Руси, то Архангел Михаил, тот, который сейчас стоит, памятник в таком образе, в котором он ещё и есть, он не является каноническим образом. То есть его цвет, форма, облик его не являются, даже священнослужители говорят, что неканонический образ. То есть даже в этом скрывается подмена, и архангел не так выглядит, как должно быть.

00:39:10 отец Евстратий (руководитель информационного издательского управления украинской православной церкви Киевского патриархата): Чёрный ангел может ассоциироваться с кем угодно, но только не с архистратигом Михаилом.

00:39:17 Андрей Ковтунов: А если говорить и обсуждать, как ты говоришь, Андрей, по поводу статуи, которая стоит на Майдане Независимости, мы, кстати, обращали внимание журналистов, и это единственная фраза, которую не вырезали из сюжета на самом деле, о том, что архангел, статуя архангела Михаила, которая стоит сейчас на Лядских воротах на Майдане Независимости, что данный памятник, он нарушает все каноны иконографии православной. Ведь согласно церковным канонам ангелы изображаются с ликом юноши, их тело полностью покрыто туникой, открыты лишь кисти рук и стопы ног, большие крылья сложены. А в случае с архангелом Михаилом обязательно опущенный вниз меч, как символ защиты. Мы же сегодня на Майдане Независимости наблюдаем следующую картину. Это памятник римскому воину с занесённым вверх мечом. Этот символ является символом агрессии. Расправленные крылья этого памятника, этого ангела, являются также символом агрессии. На кого он нападает, на кого он заносит меч. И если мы посмотрим на другую сторону площади, то мы увидим, что через дорогу, прямо напротив статуи Архангелу Михаилу, находится статуя, это символ Украины. Получается, римский воин наносит меч и атакует, но журналисты, когда мы увидели эту новость потом на телеканалах, мы были обескуражены, потому что наши слова, сказанные в интервью, были искажены, благодаря монтажу они были поменяны местами. Стало понятно, что эта новость, наша инициатива была полностью высмеяна. Один телеканал даже позволил себе дать оценку инициативе людей, назвав её шизофреническим бредом, информацию полностью закрыли, не дав даже людям полностью в ней разобраться. Более того, показали в своих роликах интервью людей, которые высмеивают нашу инициативу и саму идею смены символики города Киева. Не показали ни одного человека, который знает о том, что исконными покровителями славянских народов является символ Благовещения.

00:42:06 В разных телесюжетах для публики прозвучало такое суждение об Архангела Гавриила:

Ангела Гаврила совсем другие цели были, другие предназначения. Это сопровождающий смерти. Он,как скажем. Он ближе к покойникам. Он приходит с мечом к покойнику, ну,так скажем. Что-то вырезает от него там, сердце или не сердце. И сопроводит его туда, наверх.

00:42:29 Соответствует ли данная информация энциклопедическим данным?

00:42:38: Архангел Гавриил в исторических и религиозных энциклопедиях.

Гавриил, «Сила Божья» или «Человек Божий» в иудаистической, христианской, а также мусульманской (смотри Джибрил), мифологиях, один из старших ангелов (в христианстве — архангел). Если всякий Ангел есть «Вестник» (по буквальному значению греческого слова), то Гавриил — Вестник по преимуществу. Его назначение — раскрывать смысл пророческих видений и ход событий, особенно в отношении к приходу Мессии. Явившись Деве Марии, Он предсказывает рождение Христа и его мессианское достоинство, и велит дать ему имя «Иисус». В некоторых иудейских текстах Гавриилу приписана также особая власть над стихиями –– либо над огнём, либо над водой и созреванием плодов. В апокрифической книге «Еноха Гавриил» поставлен над раем и охраняющими его сверхъестественными существами. В христианской традиции, нашедшей отражение в западноевропейском искусстве, Гавриил связан по преимуществу с Благовещением (Он изображается даже вне сцены Благовещения с белой лилией в руках –– символом непорочности Девы Марии).

00:43:57 Автор статьи – Сергей Сергеевич Аверинцев (филолог, культуролог, историк культуры, литературовед, библеист).

Книга: энциклопедия «Мифы народов мира» под редакцией Сергея Александровича Токарева –– этнографа, историка этнографической науки, исследователя религиозных воззрений, доктора исторических наук.

Православная энциклопедия под редакцией Патриарха Московского и всея Руси Кирилла. www.pravenc.ru Том 10, стр. 187

«Гавриил — муж Божий или Сила Божия, один из архангелов, составляющих восьмой чин ангельских сил. Гавриил — один из святых ангелов, который поставлен над змеями и над раем, и над херувимами. Он предстоит перед престолом Божиим и возносит хвалу Господу Славы. Его особая функция — молитва за живущих на земле: «он просит и молится за живущих на земле и умоляет во имя Господа духов». В числе высших ангелов он возглавляет небесное воинство. И третий, поставленный над всеми силами, есть Гавриил. Особая роль принадлежит Гавриилу в наказании падших ангелов. Значительная часть изображений Гавриила, как правило, связана с его функцией благовестника.

00:45:28: Исламская интернет-энциклопедия www.islamist.ru Авторы:

Г.М Гогиберидзе, профессор института стран Азии и Африки;

Зюбер Валентин, профессор отделения религиоведения Высшей школы практических исследований;

Н.Гордон, профессор, специалист по Среднему Востоку.

Джабраил, Джибрил — в исламской традиции один из четырёх особо приближённых к Аллаху ангелов, аналог библейскому архангелу Гавриилу. Именно он передавал Мухаммаду Коран, был при пророке до конца его дней, предупреждал о заговорах, оберегал и защищал. Джибрил, Джабраил в мусульманской мифологии один из четырёх приближённых к Аллаху ангелов, функцией которых входит передача приказаний и раскрытие воли Аллаха пророкам, соответствует библейскому архангелу Гавриилу. В Коране, где Джабраил называется также Святым Духом (Рух ал-Куде), «благородным посланником» и другое, по воле Аллаха он являлся Мухаммаду для передачи текста Корана.

Автор статьи: Михаил Борисович Петровский (историк-востоковед, арабист, исламовед).

Книга: энциклопедия «Мифы и народов мира» под редакцией Токарева.

00:47:00 Андрей Ковтунов: Таких людей, которые обладают знаниями и знают о том, что исконными покровителями славянских народов Киевская Руси является символ Благовещения, их достаточное количество. Журналисты полностью высмеяли инициативу смены символики города Киева, смену символики, по сути, страны нашей. Но тем не менее, и вроде бы, по идее, если бы эта информация, если бы эта новость была такой незначительной, то можно было бы и успокоиться, но нет. Через несколько недель по всем телеканалам Украины, на всех интернет-новостных порталах прошла новость о том, что случайно нашлась печатка 15 или 16 столетия с изображением Архангела Михаила, которая якобы подтверждает истинность того, что покровителем изначально города Киева является Архангел Михаил. Но печатка. Да, они показали интервью крупным планом эту печатку. Возникает у нас вопрос. А почему там надпись латинским шрифтом? На латыни? Ведь мы же с вами славяне. Соответственно, если бы эта печать была не привезена, то надпись была бы на славянском языке.

00:48:34: 18 ноября 2011 года. На сайте телеканала ТСН была опубликована новость под названием «Древняя печатка Киева может решить споры вокруг символов столицы». Печать Киевского магистрата XVI века сегодня впервые представлена для публики. Эта вещь подтверждает статус Киева как одной из древнейших столиц. На ней написано «Печать столичного города земли Киевской». Вместо архангела Михаила изображены руки, держащие лук со стрелами. Как уверяют историки, таким должен быть герб Киева, если опираться на исторические артефакты. Специалисты считают, что теперь вопрос, какими должны быть символы Киева и герб, снят. Эта печать, которой пользовались 500 лет, ныне единственная известная науке. Уважаемые зрители, ищите подтверждение информации СМИ в научных трудах. Думайте, сравнивайте, и вы узнаете больше, чем вам говорят. Например, подробную информацию об этой печати и в целом о печатях и гербах города Киева можно найти в научном труде «Печати и гербы города Киева. Конца XV – начало XVIII столетия в свете новых источников», изданном в 2012 году.

Авторы, научные деятели: Наталья Белоус (кандидат исторических наук, старший научный сотрудник сектора социальной истории Института истории Украины Национальной Академии Наук Украины) и Олег Однороженко: (доктор исторических наук, старший научный сотрудник отдела памятников Княжеского и Казацкого периода, Института украинской археографии и источника ведения имени Грушевского Национальной Академии наук Украины).

Об упомянутой в СМИ печати находим следующие сведения в научном труде. До недавнего времени не существовало никаких сведений о большой городской печати, изготовлении которой пришлось на первую половину XVI века, и только в прошлом году в научный оборот была введена матрица печати города Киева из коллекции музея Шереметьевых. Она имеет подобное изображение герба в готическом щите и надпись по кругу «CAPI CIVITA TERRA КIOVIE». На данной печати изображены руки со стрелой и луком. Какое же отношение данная печать имеет к архангелу Михаилу? Никакого. Ведь лук и стрелы никогда не были атрибутами данного архангела. Среди атрибутов Михаила, и это также подтверждается многими научными трудами по искусствоведению и иконографии, называют следующие: доспехи, меч, копьё, кадила, весы, зерцало, а иногда он изображается держащим трезубец, книгу, крест, иногда знамя или штандарт. Но луки, стрелы — никогда. Согласно научному труду, упомянутому выше, луки, стрелы присутствуют на гербе города Киева с XV по XVIII век по следующей причине: поскольку основную роль в обороне Киева играли мещане, которые несли караульную службу на замке, то нет ничего удивительного в том, что именно оружие мещан попало на киевский герб. Лук, так же как и самострел, был достаточно эффективным оружием во время обороны города или крепости. А что же касается архангела Михаила, был ли он изображён на гербе города в этот период времени? Ответ находим в том же научном труде. Ни на одном из отпечатков городской печати Киева XV-XVIII веков, а их сохранилось довольно много, подобно как и ни на одной другой памятке этого периода, мы не видим изображений архангела Михаила в качестве герба Киева или хотя бы верхнего города. Не упоминается об этом ни слова и в работах тогдашних авторов. Трудно себе представить, что за 300 лет такой город, как Киев, не оставил ни одной памятки, что показала бы принадлежность архангела Михаила к киевской городской Геральдике. Тем не менее, сегодня известно, что в тот же период XV-XVIII веков архангел Михаил был символом киевского воеводства и киевского полка. А киевским воеводством в те времена называли административно-территориальную единицу, образованную в 1471 году в составе Великого княжества Литовского, куда входило, говоря современным языком, несколько крупных областей, а не только город Киев. Напомним, что Великое Княжество Литовское входило в состав Речи Посполитой. А теперь задумайтесь, почему информация в СМИ о найденной печати подавалась в контексте вопроса о Михаиле как символе Киева, хотя он не имеет к этому никакого отношения, впрочем, как и к геральдике Киева до XVIII века.

00:53:58: Символика Киева до XV века.

В XI-XIII веках у правящих династий и князей были свои печати. Зачастую на лицевой стороне печатки князя размещался лик христианского святого, именем которого был наречён князь при крещении. Так, например, печатка киевского князя Мстислава в крещении Фёдора имеет изображение святого Фёдора. Печатка князя Олега Мстиславовича в крещении Михаила имеет изображение архангела Михаила. А Владимир Мономах в крещении Василий имел печати с изображениями святого Василия. И таких примеров множество. Кстати говоря, тут стоит упомянуть, что и Михайловский Златоверхний монастырь был построен по заказу святополка Изяславича, чье имя при крещении было именно Михаил. А до этого на том же месте был монастырь в честь святого Дмитрия, возведённый по заказу отца святополка Изяслава, имя которого при крещении было Дмитрий. Иными словами, во времена Киевской Руси для князя возвести храм или монастырь с именем своего личного святого патрона было обычным делом, и выбор святого в таких вопросах никоим образом не обуславливался волей или предпочтением народа. Однако стоит также упомянуть, что даже на печатках князей Богородица фигурировала довольно часто, вне зависимости от того, какой святой покровительствовал тому или иному князю. Часто среди других князь имел и печатку на одной стороне, которой был изображен его святой патрон, а на другой — один из ликов Богородицы. Почему? Общее народное почитание относилось к небесным покровителям: Богородице (Деве Марии) и Архангелу Гавриилу, которые вплоть до XIV века почитались вместе. Именно в честь Богородицы были построены первые главные храмы Киевской Руси. Это первый каменный храм, возведённый на территории Киева –– Церковь Успения Пресвятой Богородицы, также известная как Десятинная Церковь, заложенная ещё в X веке. Собор Святой Софии, сооружённый в XI веке при правлении Ярослава Мудрого. Ключевое место занимает мозаика центральной алтарной апсиды с изображением Богородицы, Оранта, и мозаика на алтарных столбах с изображениями Девы Марии и Архангела Гавриила. Храм в честь Благовещения Пресвятой Богородицы, то есть Благой Вести Архангела Гавриила Деве Марии, построенной в 1037 году князем Ярославом Мудрым на Золотых Воротах, служивших главным въездом в город Киев. В Ипатьевской летописи в статье 1037 года сделана вставка о построении Ярославом Мудрым на Золотых Воротах церкви в честь Благовещения с целью «дать всегда радость Граду Тому, Святым Благовещением Господним, и молитвою Святые Богородицы и Архангела Гавриила».

00:57:04: Об этой же церкви митрополит Иларион пишет:

«Да ежи целование Архангел даст девице, будет и Граду сему. Ко онои бо: Радуйся обрадована! Господь с тобой!, К граду же: Радуйся, благоверный граде, Господь с тобою!»

Тот факт, что надвратная церковь Благовещения стояла именно на главном въезде в столицу, говорит об особенном и ключевом значении символа Благовещения для города. Ведь главные врата в древней столице являлись своеобразной визитной карточкой города и государства. Если в таком значимом месте на главных золотых вратах был построен храм в честь именно этих, а не других святых, это, безусловно, указывает на то, что главными символами древнего Киева были небесные покровители Дева Мария и Архангел Гавриил. Кроме того, в Энциклопедии Православия под редакцией Патриарха Московского и Всея Руси Кирилла отмечают, что, по всей видимости, первоначально Архангел Гавриил считался покровителем Киева. Почитание Архангела Гавриила достаточно поздно выделилось из культа Благовещения Пресвятой Богородицы. Благодаря проверенной и точной исторической информации проясняется истинное положение вещей. Жители Древнего Киева считали, что находятся под покровительством Девы Марии и Архангела Гавриила, которые, судя по археологическим артефактам, свидетельствующим о почитании Богородицы, являлись любимыми небесными покровителями славянского народа. При этом некоторые правящие воинствующие князья избирали для себя и своего наёмного войска почитание Архангела Михаила, который был не особо популярным среди простого народа и жителей этих территорий. Принимая во внимание все вышеуказанные сведения, стоит задуматься над следующим. Да, Архангел Михаил также является защитником. Но защитником чего? Судя по людским исторически сложившимся пониманиям, всего лишь защитником тел человеческих, как покровитель в военных действиях. И Архангел Гавриил — Защитник, но Защитник душ человеческих. Какая же защита для человека важнее — защита тела или защита Души? Именно от того, как на этот последний вопрос сейчас ответит каждый для самого себя, и зависит то, как будут разворачиваться события в его жизни и в жизни миллионов людей в ближайшем будущем.

00:59:49 Андрей Ковтунов: Таким образом, наша попытка повлиять на дальнейшее развитие событий и не допустить кровопролития на территории Украины была растоптана. И сегодня мы с вами, к сожалению, видим, что эти знаки, они работают. Сейчас именно под этими памятниками разворачиваются те кровавые события, свидетелями которых мы с вами сегодня стали. Тогда же на эти слова, на эти предостережения никто не обратил внимания.

01:00:29 Андрей: На что Анастасия Новых ответила новым пророчеством:

«Когда услышите набат Михаила, поднимающий народ против своего же народа, тогда вы поймёте, что это правда, но это уже свершится».

Тогда мало кто понял, что означают слова этого пророчества, но о нём пошёл слух среди людей. А вот когда через три года 11 декабря 2013 года в городе Киеве в Михайловском соборе в три часа ночи пробил набат, поднимая народ против своего народа, вот тогда об этом пророчестве вспомнили многие. Ведь до этого последний раз набат Михаила бил тревогу около 800 лет тому назад, когда на Киевскую Русь напала татаро-монгольское войско.

01:01:19 Жанна: Для справки, Михайловский Златоверхний собор расположен недалеко от Майдана Незалежности. Это древний монастырский комплекс сооружений. Но что любопытно, в середине 90-х годов в нём был заново отстроен соборный храм в честь Архангела Михаила в стиле украинского барокко. Для тех, кто читал книгу Анастасии Новых «АЛЛАТРА», уже эта информация говорит о многом. 11 декабря 2013 года в Михайловском соборе в три часа ночи начал бить набат, поднимая народ против своего народа.

01:02:13:

Софиевский собор, г. Киев

Богородица “Оранта” 1037 год(XI век) Киевская Русь

Архангел Гавриил и Дева Мария. Собор Святой Софии 1037 год г. Киев Небесные покровители славянских народов XI век НАРОДНЫЙ СИМВОЛ

Архангел Михаил Небесный покровитель Киевских князей Герб Киевской земли из Царского титулярника 1672 год XVII век СИМВОЛ КИЕВСКИХ КНЯЗЕЙ

Анастасия предупреждала, но

01:04:36

Анастасия об этом предупреждала,

НО…

– Михаил, он с мечом защищает Киев уже давно, и вот эта агрессивность не нравится активистам.

–– Он слишком воевательный, как будто из-за него в Киеве так много массовых столкновений и акций протеста. Несанкционированной называют замену Михаила на Гавриила в Киеве.

–– Из-за неправильной символики, считают активисты, и многие неурядицы в стране возникают. И социальные, и политические, и экономические. За изменения герба уже подписалось несколько сотен киевлян, но власти на такие требования не реагируют.

–– Он, как говорится, слишком воевательный, а также темнокожий.

–– Из-за несоответствия с церковным каноном в народе, как эту скульптуру только не называют и римским легионером, и суперменом, и даже Бэтменом. Споры о том, как должен выглядеть символ столицы на гербе не утихали никогда.

–– Какой-то немного страшненький, чёрный слишком.

01:06:20

Выбрали это!

Войны князей и мир народов

начинаются в твоём сознании

От твоего выбора зависит настоящее и будущее человечества

Сделай решающий выбор

01:07:28

Пророчества Анастасии Новых

«Когда услышите набат Михаила, поднимающий народ против своего же народа, тогда вы поймёте, что это правда. Но это уже свершится. Кровь прольётся. Страна ввергнется в хаос. Погибнут люди. Но всё это будет напрасно, потому что приведёт лишь к смене князей. Однако смена князей не даст ту свободу, которую жаждут люди. Князья разделяют людей, чтобы иметь власть над ними. Ни один человек в этом материальном мире не должен соблазняться властью, ибо власть убивает духовное начало в человеке. Управление обществом должно осуществляться самим обществом на основе дружбы, созидания и всеобщего объединения, когда люди поймут, что им нечего делить между собой, ведь все они хотят мира и счастья, то народы объединятся. Разъединяют народы лишь политики и жрецы, борющиеся за свою власть. В ближайшее время людей ожидают серьёзные испытания на их человечность, мир стоит на пороге глобальных событий и природных катаклизмов. Если люди сейчас не начнут объединяться во всём мире на основе дружбы и взаимопомощи, то в ближайшем будущем политики и жрецы будут сталкивать народы между собой в братоубийственных войнах за кусок хлеба, за безопасный участок земли. Люди будут умирать с голоду, а князья выживать за счёт смерти людей. Чем больше будет расти людское зло в этом мире, тем сильнее будут природные катастрофы. Если люди выберут зло, то время очень скоро остановится для всех. Но если народы объединятся на духовной основе, дружбе и взаимопомощи друг к другу по всей Земле, то еды и места для жизни Хватит для всех, и даже природа умерет свой пыл. Как всякий человек, так и всё человечество сейчас стоит на пороге главного выбора. Зло достигает своего апогея. Оно разделяет и раздробляет ненавистью народы, торжествует в умах людей. Людям даны ключи ИСКОННОГО ЗНАНИЯ. И только объединившись в ЕДИНОЙ ИСТИНЕ, люди победят зло в себе и смогут сами воссоздать во всём мире справедливость, порядок и благоденствие. Если люди выберут истину, то человечеству будет даровано ещё тысяча лет, чтобы всякая душа вернулась в зрелости своей к Богу. Там, где повреждённая жемчужина Востока перевёрнута на Запад, свершится знаковое событие для всех народов мира. Когда рухнет последний оплот зла в мире, тогда в том месте, на навершии обелиска из древней страны Ра, народами будет установлен исконный знак Созидания и Всеобщего мира — знак АллатРа. Воссияет АллатРа! Воссияет столп веры, провозглашая победу истинную! Падут религии, борющиеся за земную власть. Люди будут едины в истине. Только в единстве всех народов возможно выживание человечества в ближайшем будущем. В противном случае погибнем все. Запомните, самоубийственная война или единение в мире и дружбе начинается в нашем сознании. И только мы выбираем, каким быть нашему человеческому обществу». Анастасия Новых.

01:13:19: Будущее всего человечества зависит от того, что сейчас выбираешь ты. Если в тебе есть хоть капля сомнений в правоте вышесказанных слова, то задумайся о том, что пока ты смотрел передачу, то сейчас за эти 74 минуты в этом нашем современном относительно мирном мире с развитой демократией и человеколюбием от голода умерло 976 детей. И это в то время, когда различные мировые корпорации, принадлежащие политикам и жрецам, уничтожают миллионный тонн урожая и продовольствия ради того, чтобы держать на рынке приемлемые для них цены и контролировать народы, то есть нас с вами. Чтобы мы думали только лишь о куске хлеба и своём выживании, нам создают иллюзию свободы и демократии и при этом управляют нашим сознанием при помощи мировых СМИ. Если в относительно мирное время такое происходит, то что будет потом? Когда глобальные катаклизмы будут хуже ядерной войны? Когда сама природа восстанет против зла человеческого? О ком будут заботиться жрецы и политики в тот смертельный час? Если в мирное время заботились лишь о собственных капиталах и власти. Во все времена пророки вещали о глобальной катастрофе и конце света, но сегодня только слепец не увидит того, что происходит с природой и как нарастает всеобщая беда для человечества. Только обманутый не поймёт, что следующими от голода и агонии зла будут умирать его дети.

Сейчас нужно объединяться всем народам! Сейчас укреплять дружбу и взаимопомощь между людьми! Именно сейчас! Ибо потом будет слишком поздно! Зло провоцирует! Оно шумное и крепливое, но пустое на сути.

Нам надо объединиться в дружбе всем миром. Тогда зло перестанет существовать. Не жди, что кто-то придёт и всё за тебя сделает. Добрых, хороших людей большинство на земле, но они разрознены. Начни сам объединять людей на основе дружбы и взаимопонимания. Укрепи в духе тех, кто боится зла; объясни о мире тем, кто заблудился в темноте лжи; подставь плечо тем, кто на деле творит добро и мир для всех людей. И неважно где, в какой стране ты находишься, не будешь действовать сейчас, завтра пожнёшь плоды своего бездействия. Твой выбор — объединить человечество во имя Жизни или своим бездействием способствовать смерти. Будущее человечества зависит от каждого человека. Хочешь лучшее будущее? Построй его! Сейчас!

01:18:33 Андрей: Вот тогда люди вспомнили. Появились статьи. Представители СМИ проявили интерес к Анастасии Новых. Начали искать контакты, чтобы взять у неё интервью. Однако всем известно, что Анастасия Новых человек не публичный и интервью не даёт. Она предпочитает оставаться инкогнито.

01:18:55 Жанна: И это становится понятным, учитывая исконные Знания, которые были переданы через её книги. Ведь, как сказала Анастасия Новых, люди должны видеть через книги Истину внутри себя, а не соблазняться образами тех, кто привносит её в этот мир. Известные её предсказания, которые были описаны в книгах, — это всего лишь вершина айсберга, Это всего лишь та малая часть, которую действительно можно опубликовать. Анастасия Новых по этому поводу говорит, к сожалению, не всё можно опубликовать, потому что большинство людей пока ещё слишком далеки от Духовного мира и будут расценивать эти Знания с позиции своего Животного начала. Но чем больше будет у людей происходить изменений в образе мышления, чем больше они будут воспринимать информацию с позиции своего духовного начала, тем больше можно будет дать Знаний в мир, которые помогут людям стать духовно свободными.

01:20:08 Андрей: Но люди есть люди. Когда встал вопрос, что Анастасия Новых предпочитает оставаться инкогнито, люди вернулись к шаблонному вопросу, который уже не один год витает в Интернете. А есть ли она вообще? Существует ли Анастасия Новых на самом деле? Ведь книга, которые она написала настолько уникальные и богатые интересными энциклопедическими знаниями по самым разным вопросам, что некоторые полагают,что под именем автора скрывается целая группа людей: аналитиков, историков и даже работников спецслужб, учитывая сведения, изложенные в книге «Перекрестье». Также было много высказываний от людей интернет-сообществ, что над такими книгами как «Сенсей-4» и уж тем более «АллатРа» работал по меньшей мере целый институт, а многие уверяли, что и не один. Однако вынужден разочаровать всех этих людей. Все эти книги написал один человек. Анастасия Новых действительно существует и всё присутствующие здесь в студии гости имеют честь непосредственно быть знакомыми с этой глубоко уважаемой нами женщиной, которая посвятила свою жизнь духовному труду, служа духовному миру на духовное благо людям.

01:21:40 Светлана: Да, я вам могу подтвердить, что мы знакомы с Анастасией Новых. Как бы я могла описать наше знакомство, и может вам будет интересно. Познакомились мы, благодаря, конечно, книгам. И что я могу сказать? Это человек просто с большой буквы Ч. Просто встретить такого человека на своём пути, мне кажется, это большой жизненный подарок. И это может как бы сразу не осознаёшь, потому что вот вы встретите этого человека, он на улице пройдёт возле вас, даже не обратишь внимания – всё обыкновенное, как все. Но если описать образно то красоту и то, что принёс этот человек в этот мир, так это просто, наверное, пирамида в пустыне, если можно так сказать. Задумайтесь только над тем, что каждый час своей жизни посвятить людям. Вы представляете, что это такое? Каждый человек может узнать Анастасию Новых по её книгам. Когда вы прочитаете, невозможно не почувствовать вот эту чистоту и искренность, с которой передаётся не только информация, но и чистое знание. Вы не читаете это как бы для того, чтобы развлечься или заполнить своё свободное время. Вы как бы богатеете, вы начинаете просто по-другому смотреть на мир, меняется как бы ваше окружение, жизнь обретает смысл. И все, кто читал книги, я думаю, читал их не только, как возьмёшь книгу в руки и прочитаешь, но прочувствовал её Душой, она становится настолько близкой и родной. На Украине говорят, что это украинский автор, в России говорят, что это русский автор. В странах, где переведены книги, просто её тоже считают своим соотечественником. Я хочу вам сказать, на сколько языков уже переведены книги. Это украинский, русский, английский, чешский, польский, болгарский, немецкий, французский. Даже была попытка на китайский язык перевести. Не слышала, что эта работа закончена, но шаг первый сделан, так что можем ожидать и появление книги даже на китайском языке. Это подтверждает просто ценность знаний, информации, которая особенно в наше время помогает людям найти и обрести Жизнь. Вот такой путеводитель по Жизни, который помогает не только жить во внешнем мире, но и обрести ту дорогу, дорогу домой, которую мы и называем вечной настоящей Любовью. Знаете, каждый носит это в себе, он хочет этого, кто-то осознаёт, кто-то — нет. Но когда соприкасается с этим, он внутри понимает, что это такое.

01:25:10 Андрей: Скажем, труд этой замечательной женщины, вот те знания, которые она принесла в мир, они не оставили никого равнодушными. И это действительно как маяк, то есть это путеводитель. Вот если даже где-то запутался, что-то не понимаешь, просто бери, читай книгу. Как бы это удивительно ни звучало, но на какой бы ты странице ты ни открыл в трудную минуту своей жизни книгу, ты обязательно найдёшь ответ на вопрос, который тебе сегодня нужно решить, понять для себя что-то, что-то ещё глубже уяснить, ещё глубже открыться, действительно прочувствовать тот мир. С помощью этих книг, вот для себя я могу сказать, что эти книги мне помогают прочувствовать тот мир, научиться и потом нести в себе это чувство по жизни. Эти книги, конечно, уникальны. В них заложена не просто информация в плане передачи каких-то сведений, у них заложена действительно та созидательная положительная энергетика, которая пробудит любую Душу и направит её, действительно, как ты называла, по дороге домой.

01:26:21 Светлана: Я ещё хотела добавить, что это не просто книга для чтения, там же дано столько инструментов для работы над собой. Человек просто может выбирать себе, работать над собой и расти духовно. Вот это же смысл нашей жизни, для того чтобы человек познал вот эту красоту, то, что носит в себе. Так что выбор остаётся за нами, как мы просто используем эту информацию, этот подарок, заложенный в ней.

01:26:53 Андрей: Эти книги, они всегда открыты для человека. Самое главное, чтобы человек захотел и открылся этим книгам навстречу. И тогда вот эта энергия, она сможет заполнить полностью человека и дать ему новый толчок действительно к тому, к чему жаждет, чего каждая Душа — это духовное освобождение.

01:27:13 Светлана: Открыть духовную силу и почувствовать её, она же просто сопровождает тебя и ведёт по жизни. Это огромная сила. Ты же себя нигде не чувствуешь, потом одиноким. Чехия, Польша, Украина или куда бы тебя ни забросила судьба, ты не один, ты просто с тобой всегда и всё. То, что тебе помогает, ведёт. Ты делишься этим и людям хочешь рассказать, что оно настоящее. Это то, что тебя как бы питает. Это как росточек маленький.

01:27:51 Андрей: Это то золото, которым, когда ты делишься, его меньше не становится.

01:27:55 Светлана: Это богатство, которое раздаёшь и богатеешь, и богатеешь. Не случайность (вообще в жизни нет случайностей), что вам в руки попадают вот такие книги. Внутренняя потребность сделать что-то для других уже, видно, ждёт своего шанса. Вот какого-то импульса, может, даже и извне. И вот когда попали эти книги в руки, и ты прочитал, и как бы захотел всем-всем, всему миру рассказать об этом, вот эта искренность, и открытость, и твёрдость в том, что ты хочешь сделать, она же тебя как бы ведёт по пути, делания добра, если так можно назвать это. Ты чувствуешь духовную силу, которая тебе помогает, потому что человек, когда открыт и искренен в том, что делает, оно складывается всё само, оно приходит, и ты ещё больше утверждаешься в том, что это не слова, которые написала Анастасия Новых, это наша действительность, и вы её, каждый человек, не только мы, потому что мы знаем Анастасию Новых, можем прочувствовать. Каждый, кто возьмёт эту книгу в руки и начнёт задумываться об этом не со стороны прочитанного текста, но посмотрит себе вовнутрь на эту красоту и, главное, на ту силу, которые внутри нас, хватит только открыть. И вы чувствуете, что вам надо делать, когда вам делать. Вы встречаете на пути людей, которые, наверное, и должны были встретить.

01:29:37 Андрей: Хочется сказать, что благодаря этой силе внутренней, духовной любви и той силе, которая заложена в книгах, мы здесь и собрались. То есть, казалось бы, такие разные люди, но судьба и эта сила свели нас сегодня в этой студии вместе, и мы имеем возможность говорить об этом, рассказывать, делиться, делиться своим внутренним состоянием. Работая с этой информацией, ты приобретаешь что-то большее, что-то незримое внутри себя прежде всего. И вот правильно ты сказала, что действительно внутри тебя зарождается такое чувство, ощущение Души и, действительно, оно тебя ведёт. То есть тебе не надо никаких логических объяснений, каких-то специальных фактов, подтверждений. Ты просто знаешь, что тебе надо делать и как. Ощущая вот это вот в себе, просто ощущение вот этой силы, ты понимаешь, что это не твоя сила, но ощущение этой силы в себе, оно наполняет, окрыляет, и очень приятно просыпаться каждый день. И вот каждый день ты чувствуешь, что он несёт что-то новое, что вот должно что-то произойти хорошее. И у тебя есть ещё один день, возможность, ещё один шанс поделиться этими Знаниями с другими.

01:30:59 Олег: Очень хорошо. В своё время у нас были только газеты «Пантелеймон». Мы прочитали книги, всё на ходу, помню, было «Сэнсэй 1». И мы печатали отрывки в газете. Вы не представляете, как хотелось, когда первого прочитали, хотелось чего-то большего. А на Петровке, на нашем рынке говорили, что вот-вот, выйдет когда-нибудь вторая, третья. Мы ждали год, ждали два, а она не выходит. В конечном итоге так получилось, что мы создали сайт издательства, и Анастасия Новых нам сама позвонила и предложила встретиться и издавать эти книги. Это было, конечно, очень для нас значимо и интересно. Передать наверное то волнение, которое было при первой встрече, очень тяжело. Сейчас ты понимаешь, да, что общение с этим человеком действительно дало очень много: начало издательству, начало вот этим знаниям, которые изменили жизнь. Нельзя выразить те чувства, которые внутри.

01:31:58 Андрей К.: Мне кажется, ещё очень важно сказать, что на самом деле Анастасия Новых (да, мы имеем честь и возможность общения с этим замечательным человеком, но тем не менее) через все свои произведения она общается с каждым читателем. И все свои труды она создаёт с мыслями о людях, с любовью к людям. Именно её переполняет истинная Божественная Любовь. Любовь. И она движима этим изначальным духовным порывом, она создаёт эти произведения, она несёт этот свет в этот мир и она общается с каждым читателем.

01:32:41 Светлана: Поэтому книги в каждой стране на всех языках они близки людям.

01:32:47 О. Сергий: Знания, данные Сэнсэем, она воплощает в жизнь через свои труды.

01:32:53 Жанна: И на самом деле, как передать чистое Знание?! Она является для нас очень важным примером, очень значимым примером, который показывает, как передать чистое Знание. На что способен человек, постоянно, неустанно, каждый день работая над собой и находясь в постоянной связи с Духовным миром. Потому что только так можно передать чистые Знания, которые она описывает в своих книгах, в книге «АллатРа» и в других книгах. И это вызывает просто… очень глубокое уважение и чувство благодарности за её работу, за то, что она делает, за то, какой свет она несёт всем людям. Она пишет просто от Души к Душе. Это обращение получается на духовном уровне, это пробуждение духовных чувств, Это нечто большее, чем можно просто пощупать и прочесть. Ты находишь в этих книгах источник той силы, источник силы с того мира. То есть это как преобразование силы Аллата, вот этой Божественной силы в такой форме, как книга. И эти Знания пробуждают Душу. они показывают, как жить Духовным миром, они дают соприкосновение с Миром Вечности. Но только для этих Знаний нужно быть открытым и готовым принять их, принять Знания к той вере, которая есть на самом деле у каждого человека. Ведь каждый верит во что-то своё, пускай кто-то верит в одного Бога, кто-то — в другого. Как ни называй вот это чистое чувство, когда в тебе просыпается радость, когда в тебе просыпается что-то глубинное, и ты это чувствуешь. И неважно, как это называется, важно, что это Оно, важно, что ты чувствуешь связь с Душой, что Она у тебя есть. И вот это, мне кажется, самое главное для каждого человека. Ведь приняв вот этот свет внутренний свой, приняв то, что ты пришёл в этот мир для того, чтобы слиться с Душой, И уйти в мир Бога уже полноценным существом — это самая важнейшая цель человека.

01:35:16 Андрей К.: Как бы мы Бога ни называли, ведь мы, когда чувствуем, испытываем эти чувства внутренней глубины, когда мы соприкасаемся с тем миром, мы чувствуем любовь. Все остальное это эпитеты.

01:35:37 Андрей: А я хочу добавить, что вы знаете, мы сейчас живём в очень интересное и уникальное время. Я хочу сказать, что моё знакомство с такими людьми, как Игорь Михайлович и Анастасия Новых, я даже не могу сейчас описать, насколько это чудесный момент, это просто... Я хочу всем людям сказать такую вещь, что мы сейчас имеем уникальнейший шанс преобразовать нашу цивилизацию в то, о чём говорилось тысячелетиями - в Золотой век. Пожалуйста, знания есть. Слава Богу, есть источник. И я общаясь на протяжении определённого времени, понимаю, что это, как Сущность Божественная. То есть это нельзя облечь в какую-то форму, в какое-то понимание. Это чувство свободы, любви, и ты понимаешь, что движение к этому — это твоя единственная цель. И действительно, одно дело, когда ты не понимаешь, куда ты идёшь, а другое дело, когда направляют, и действительно ты можешь Верить и иди. Да, Верь и иди. Просто бери и делай. Всё. Просто не надо ничего выдумывать, ничего искать. То есть все вот эти всевозможные преграды, они растворяются. Вот возьмите Восток. Когда туда приходили пророки, либо великие души приходили. Нация, которая встречала своих пророков, своих великих душ, она этим гордилась. А вот славяне сейчас имеют уникальнейший шанс, ведь он сейчас здесь, и что нам мешает всем подключиться к этой духовной волне, подключиться и сделать её максимальной.

01:38:06 Жанна: Какие внешние причины могут послужить тому, что мы отворачиваемся от Бога и от Души? Какие внешние препятствия могут быть на пути к Богу? Какие? Что может разъединять из того, что не имеет значения? Ведь, по сути, весь материальный мир — это иллюзия. Как может иллюзия мешать слиться с настоящим? То есть настоящее оно здесь в каждом из нас – только стоит открыться и поверить, поверить в то, что это действительно есть. Ведь есть Знания, которые уже куда ещё дальше? Чего не хватает? Чего нам, людям, не хватает для того, чтобы всем вместе объединиться, перестать бороться за какую-то иллюзию и действительно обратиться внутрь себя к Свету?

01:38:58 Светлана: Отец Сергей, столько названий Богов, люди по-разному веруют, молятся, традиции разные. Но почему же столько всего, если, наверное, суть всё-таки одна?

01:39:08 о. Сергий: В каждой религии люди относятся к Богу практически одинаково. То есть Исконное Знание, Истина – она одна для всех. Только люди по-разному воспринимают это всё. Религия и вера — это не всегда одно и то же. На сегодняшний день можно наблюдать такое, что люди перешли грань духовного воспитания и перешли на обрядность – приходят в церковь только лишь для того, чтобы выполнить какой-то определенный обряд: поставить свечку, водичку посвятить, покрапить пасочки, и на этом вся духовность заканчивается. Но люди не понимают, что приходя в церковь поставить свечку, они преследуют животное стремление. Они надеятся, что якобы зайдя в храм, поставив свечку, человек выполнил какую-то свою обязанность перед Господом. И за это начинают от Господа чего-то просить.

01:40:07: Андрей К.: То есть получается потребительское отношение к Богу, да? Ты мне, я тебе.

01:40:13 о. Сергий: Можно увидеть, что ничего фактически не сделав, человек как бы просит, вот мне надо. Если посмотреть, что люди просят, то опять же всё истекает из зависимости животного разума. Потому что обращаются за здоровьем, благополучием, но где-то там уже в конце молитвы могут сказать о душе. О спасении души забывают. И рассказываешь людям, учишь, что в первоочередной смысл нашей жизни заключается в чëм? –– В познании своей души. Потому что, как Господь сказал: «Познаешь себя, познаешь Бога». А ведь смысл в чем? – познать свою душу. Потому что, познавая душу, человек раскрывается. Человек создан Богом, в основе своей, добрым. То есть человек должен выполнять добрые дела – это его сущность, его суть быть добрым. И злые дела, они неприемлемые человеку, то есть они противные ему. Но, тем не менее, человек идёт, исходя из своих взглядов, «хочу», «желаю». Но есть такое выражение: «Бог нас любит больше, чем мы сами себя».

01:41:39 Светлана: А можно спросить, я перебью, «хочу», «надо», откуда это идёт вообще, почему вот так? Почему не дам? Почему не поделиться? Почему? Вот для меня вот я хочу.

01:41:55 Жанна: То есть получается, что человек, приходя в церковь, он ждёт каких-то внешних вот этих вот проявлений, да? То есть он пришёл не за тем, чтобы молиться о спасении души своей, а пришёл за тем, чтобы ему в будущем получить какие-то материальные блага либо там здоровья, да? Ну то есть он не акцентирует внимание на внутреннем. Это получается, что нет внутреннего понимания. Почему? Потому что у каждого человека есть внутренние позыв, он же чувствует свою Душу. Каждый человек в своей жизни чувствует внутреннюю потребность и чувствует, что у него есть Душа. рвётся к свету, к чистоте. Постоянно у человека есть в жизни такие моменты, когда он открывается в каких-то жизненных ситуациях, проявляется его такая хорошая сущность от Души. А почему подмена происходит на внешнее? Как человеку выйти из вот этого тщеславия, эгоизма? Как выйти из этого парадокса? Как выйти из этого парадокса?

01:43:04 Светлана: Как обойти эти ловушки? Такое хорошее стремление,но ему не доходит, эмоции бьют.

01:43:10 Жанна: Каждый человек считает себя хорошим. По сути, так и есть, потому что у него есть духовная составляющая, у каждого человека есть душа, поэтому он хороший. Но если он выбирает то, чтобы быть хорошим, то есть он работает над собой в каждом дне и хочет взрастить в себе эти чувства, качество воспитать. Но а как прийти от внешнего к внутреннему? Как понять, что он пришёл вместе с тщеславием и эгоизмом в церковь или просто к выполнению медитации? Вот как быть?

01:43:47 О. Сергий: В принципе, не все люди приходят с точки зрения Животного начала. Да, есть искренние духовные люди. Но опять же я повторюсь, что такие люди, они более закрытые, и у них одна проблема – у них нет знаний. И, в принципе, сами знания, они как бы разбросаны, и вокруг каждого знания создается оболочка какой-то атрибутики. И люди больше приходят к тому, что надо выполнить какие-то обязанные правила для того, чтобы получить какую-то преференцию в спасении.

01:44:28 Андрей: Это правильный вопрос Вы задали насчёт того, почему человек поступает так или иначе, да? Допустим, действительно, почему человек, в нём есть, как мы знаем уже из книг Анастасии Новых, и это рассматривается во многих реликвиях, что есть Дьявол и есть Бог. И всё это в человеке сокрыто вместе. А почему человек не слушает Бога в себе, допустим? Элементарный вопрос. Почему? Я понимаю, что добро — это хорошо. Я понимаю, что делиться даже на внутренних чувствах, я понимаю, что когда ты отдаёшь, Ты наполняешься чем-то незримым внутри себя, ты как бы живёшь. И тут вопрос сводится к тому, мне кажется, в книге «АллатРа» очень хорошо об этом написано, что человек подвержен воле извне. И вот эта воля извне как раз его и сподвигает на определённые поступки. В книге «АллатРа» на 228 странице есть замечательный абзац, который я хочу зачитать для того, чтобы разъяснить более эту ситуацию:

Ригден. То, что мы считаем собственной волей — это иллюзия нашего восприятия с позиции мышления индивидуального разума трёхмерного измерения. Если рассматривать на нашем примере, человек всего лишь своим выбором активирует входящие в него потоки информации и тратит свою жизненную силу на воплощение этой Воли. Воля, будь то исходящая от Духовного начала (Мира Бога), либо исходящая от Животного начала (Животного разума) — это та сила извне, точнее сказать, это информационная программа, внедрённая в некоторую структуру, которая её выполняет. Подмена от Животного разума состоит в том, что Личность человека воспринимает формы проявлений одной из этих двух глобальных сил, как собственную волю, которую по факту она не имеет.

То есть, вот еще есть такой вопрос интересный из истории религии. Почему Иисуса, когда он пришел к людям и сказал: «Люди, а вы воли-то своей не имеете!» И естественно, Животное начало в людях, оно: «Как это, я не имею воли, подождите, как это, я ж тут царь и бог», грубо говоря. Естественно, вот такие вот слова вызвали агрессию Животного начала в человеке, в людях. И эта агрессия спровоцировало атаку. То есть это очень важный, мне кажется, момент и важно, чтобы люди задавали себе вопросом. Я сейчас чего-то хочу, а вот что это? Это действительно моя воля или это всё-таки что-то, что навязано извне?

01:47:03 Жанна: Мне кажется, что в этом вопросе, может быть, не хватает осознанности остановиться и прислушаться к себе, какие мысли идут от Животного начала, и что происходит вообще, как разобраться в себе.

01:47:19 Светлана: Может, неплохо вспомнить о событиях на Майдане. Люди ведь воюют за свободу. Очень красиво, благородно и просто. Это же надо, свобода, все хотят свободы, но разве можно свободу построить на насилии, агрессии и так далее?

01:47:38 Андрей: А тут даже другой вопрос. Какой свободы действительно хотят люди? Свободы от кого? И от чего они хотят свободу? Мы познакомились с знаниями, изложенными в книге «АллатРа», и мы понимаем, что люди, которые собрались на Майдане, у них, в принципе, порыв идёт от души. То есть они хотят свободы. Но от чего они хотят свободы? От животного начала, которое сейчас поработило умы каждого человека. А в глобальном смысле объединиться всему миру против системы животного разума. Печально, что люди не обладают знаниями на сегодняшний день и противостоят фактически, губя жизни свои друг другу, хотя должны вместе объединиться и выступить вместе против вот этого, скажем так, в книге «АллатРа», в книгах Сенсея сказано «животное начало», дух Гуй, который, помните, как в притче, дух, который идёт впереди человека, который вместо того, чтобы привести человека в жизнь вечную, фактически заводит в смерть.

01:48:49 Жанна: Такая схема вырисовывается. Есть глобальный Животный разум и он действует через животное начало каждого человека. И Майдан – это прямое свидетельство того, что каждое животное начало как бы борется против Животного разума (визуально вырисовывается картинка), что как животное против животного, потому что душа бороться ни за что не может. Она просто есть и она просто даёт, она даёт и объединяет.

01:49:24 Андрей: А фактически мы видим то, что описывается в законах материи. То есть одна материя доминирует над другой материи. То есть маленькая или большая бьёт меньшую, сильная бьёт слабую и так далее. То есть вот этот закон, то есть джунгли.

01:49:40 Андрей К: Система иерархии.

01:49:41 Андрей: Система иерархии, совершенно верно.

01:49:43 Андрей К.: Здесь ещё есть ключевой момент. Информация, которая изложена в книге «АллатРа», о чём говорит – о том, что надо разобраться в истинности значении понятия «свобода». То есть вообще свобода как таковая, она имеет только одно единственное значение — это свобода внутренняя, духовная. То есть исконная.

01:50:06 Жанна: Это как раз-таки свобода от вот этих вот внешних действий, противоборства.

01:50:10 Андрей К.: Конечно. Да. Если я не прав, Отец Сергей меня поправит, но в Святых Писаниях пишется о том, что истинная свобода — это свобода от желаний, от материальных желаний и материальных стремлений.

01:50:27 о. Сергий: Печально то, что многие люди не хотят знать. Их устраивают те условия, в которых они живут. Самый обыкновенный враг, собственная, лень. Почему говорят, главный учитель человека, это сам человек. И опять же, человек не может принять то, чего он не хочет. Никто никого не заставляет покупать тесные туфли и носить их. Точно так и в знаниях. Никто не заставляет. Если ты хочешь, то ищешь свободу и ищешь знания. Знания разные, знания разобранные, разбросанные по всему миру, но тем не менее душа пытливая пытается это найти. Сегодня в книге «АллатРа» эти крупицы собраны вместе, но те крупицы фундаментальные, с которыми мы встречаемся в разных религиях. Возьмите иудейство, возьмите христианство, возьмите мусульманство. Не возникают религии на пустом месте. В каждой религии есть предпосылка, есть основа. Потом находится учитель, которому даны какие-то определенные откровения. Ведь Господь переводится с еврейского «учитель». То есть были принесены знания, которые передавались. Естественно, приходит время, знания начинают искажать. Искажают их, может быть, даже не по желанию. Потому что многие люди поступают, считают, что так надо.

01:51:54 Светлана: Непонимания.

01:51:55 о. Сергий: От непонимания. Но опять же непонимание откуда идёт – от наших мыслей, от нашего разума, от нашего желания. Опять же, от толкования, как я это понимаю.

01:52:07 Жанна: Без понимания, кто такой я?

01:52:10 о. Сергий: Без понимания. Почему? Я ещё раз повторяю. Господь сказал, познаешь себя, познаешь мир. Спасёшься ты, спасутся тысячи вокруг тебя. Почему так? Потому что, когда у тебя есть что кому-то дать, ты это можешь дать. А если у тебя у самого нету, что ты можешь дать?

01:52:30 Андрей: Я хочу добавить в этом контексте. Мы общаемся с ребятами, занимаемся практиками, и многие ребята, видя вот этот ужас, который происходил на Майдане, вот задаются вопросом, как мы можем помочь вот этой ситуации, разрешить её? Я говорю, вы понимаете, что, как я это вижу на сегодняшний день, то есть может, конечно, у кого-то будут и другие способы получше. Я считаю, что максимально распространить информацию изложенную в книгах Анастасии Новых для фундамента, для понимания вообще смысла жизни человека и того, что происходит не просто в его жизни, а глобально, в мировой политике, почему так происходит. Вот эти книги, они как раз и дают ответы на эти вопросы. Поэтому говорю тем людям, которые действительно хотят донести истину для всех остальных, что самое главное, это распространить эти знания. И это будет огромнейший вклад в то, что людям больше не зайдёт такая провокация, когда властьимущие будут бороться чужими руками за свое же становление над народом, который за них и воюют, собственно говоря, да? Для того, чтобы этого не было, надо, чтобы люди становились грамотнее, грамотнее во всех смыслах.

01:53:55 Андрей К.: Сейчас, к сожалению, мы ещё видим то, что люди, которые вышли в протестном своём порыве против власти, они понимают, что так жить уже они не могут, но они не понимают, что делать. И как раз книга «АллатРа», последние 50 страниц, они как раз очень четко описывают систему, которую люди могут создать. Ведь на самом деле мы знаем, что сейчас мы живём по римскому праву уже 2000 лет. Эта система, она себя абсолютно изжила, она не жизнеспособная. И от того, что сейчас поменяется вывеска, сменит один политик другого, глобальная ситуация не изменится. И важно именно меняться людям внутри, менять своё отношение к жизни, к самому обществу. Мы сейчас реально имеем возможность создать общество социально ответственных участников.

01:55:00 Жанна: Вот хотелось бы сказать по этому поводу, что вот на каких основах и ради чего объединялись люди на том же Майдане. То есть духовное объединение происходит на других принципах, оно объединяет каждого человека в одно единое целое общество, на духовных основах, а здесь получается подмена на животное. То есть люди объединены страхом и недовольством. Идёт искажение, то есть они объединяются, считая это правильным. Но на самом деле, вот как ты сказал, что посыл изначальный идёт от Души, потому что это Души хотят объединиться все вместе, потому что Это нормально, это естественно для человека — хотеть мира и желать вот той свободы, той внутренней свободы, о которой говорится везде, но почему-то не рассказывается, где её искать. А искать её надо не во внешнем, а внутри себя. И нет её во внешнем, потому что вот как раз свобода, она и есть от этого внешнего.

01:56:02 Светлана: Можно добавить ещё, как реагируют люди за границей, люди рядом, они переживают, они пишут. Так что я хочу сказать, что пусть люди говорят на разных языках, находятся за тысячу километров от тебя, но стремление у них одинаковое. Духовное объединение помогает людям увидеть правду, потому что знаешь суть, знаешь, что с этим делать.

01:56:30 Жанна: Становится понятна вся эта ситуация, когда ты находишься внутри, на хорошей волне, когда ты — наблюдатель от духовного начала. Включается настоящий ты, который анализирует информацию и не вырывает из контекста, а видит целостную картинку.

01:56:47 Андрей К.: Эти события, чему они могут научить людей, мне кажется, это самое важное. и подтверждает те Знания, изложенные в книге «АллатРа». Это по поводу двойственной природы человека и разницы, скажем, работы этих потенциалов. То есть Духовное начало, оно просто существует и оно есть в нас и ждёт выбора. А Животное начало, оно агрессивно всегда, оно навязывает, оно постоянно человека к чему-то склоняет. И понимая это, отслеживая в себе проявление этих двух начал, можно очень легко понять все события, которые происходят.

01:57:36 Жанна:Ты просто понимаешь, где включается животный разум и действует, а где то настоящее?

01:57:39 Андрей К.: Конечно, а где идёт искажение. Да, изначально идёт всплеск от духовного до свобода. Люди ищут свободы. Это всплеск духовный. Но тут же включаются механизмы животного начала, которые начинают на себя перетягивать внимание человеческое.

01:57:54 Олег: Очень классный пример я вспомнил. Помните в «Сэнсэй 1» Анастасии Новых, когда она говорит о том, что животное начало, оно не отвлекает, оно привлекает к себе внимание. Это тоже очень интересно. То есть духовное существует всегда, и оно просто есть, а животное, оно отвлекает, и поэтому человек, когда Личность отдаёт туда внимание, получается, что вот именно из-за привлечения.

01:58:17 о. Сергий: Духовное начало даёт человеку свободу выбора. Не может человек получить в себя никакого беса, если он этого не хочет сам. Не может человек стать плохим, если он сам этого не хочет. Ничто не может войти в человека, то, чего он не принимает сам. И опять же, человек создан от Бога в праве выбора: быть с Богом или быть без него. То есть, любовь Божья заключается в том, в свободе данной человеку. И как уже говорил Андрей, мир дуален – мы стоим постоянно перед правом выбора: либо идти по-духовному, либо идти по-животному. Ошибка человечества в этом мире в том, что человек свернул с духовного развития на технократический. И мы получаем то, к чему мы стремимся.

01:59:17 Андрей: Отец Сергий, скажите, пожалуйста, по вашему мнению, что нужно, чтобы объединить людей на духовной основе? Как вы считаете?

01:59:19 о. Сергий: Ну, вопрос, конечно, очень сложный в том плане, что каждая религия предусматривает свой лекторат. И сейчас прийти к любым предстоятелям, начинать о чем-то рассказывать, объединять какие-то знания, ну, можете представить, что мы услышим. Поэтому в первую очередь человек должен сам для себя сделать выбор. Только человек делает выбор – стать на духовный путь, он начнёт искать знания, он начнёт видеть, что происходит, он начнёт читать святые писания совершенно по-другому. То есть святые писания, в которых передано знание людям, а возьмите практически все книги, они написанны притчами. То есть притча написана на уровне животного мира. Что ты делаешь, что ты за это получаешь. Но если зайти с точки зрения духовности, мы видим соприкосновение души с животным миром. То есть наше духовное действие отражается на внешнем. Какой ты внутри, такой мир вокруг тебя. Поэтому это соприкосновение, это есть как раз ответ нашей духовной составляющей. Но для того, чтобы людей объединить, опять же, работа неимоверная. Работа, ну скажем так, давать исконные знания. Сложности ещё в том, что у нас люди не ищут простого, они ищут сложного. И чем сложнее даёшь им какую-то задачу, какие-то знания, тем они больше в этом пытаются разобраться. А истина, она лежит на столе, мы её видим, но мы её не замечаем. Мы просто не хотим, для нас это просто. А мы ищем в этом сложности. И вот наша душа это опять же просто, мы знаем человек дуален, человек состоит из двух составляющих. Это идёт постоянное противоборство, победа. А когда человек свою душу загоняет где-то там в карман и делает упор: все так живут и я так живу – вот здесь начинается гибель.

02:01:42 Андрей: Сейчас человечество в достаточно тяжёлой фазе своего развития. И даже такие моменты, как Света об этом говорила, что все средства массовой информации тиражируют информацию. А какую информацию тиражируют? Задумаемся над этим вопросом. Негативную. Опять же люди за тысячи километров могут находиться в страхе. Вот это интересный момент. То есть мы ещё видим очень сильную выкачку психической энергии, которая просто разливается по всему миру, благодаря средствам массовой информации. Если у тебя на всех каналах кровь, убийства, то ты будешь дома сидеть, закроешься дома и будешь дрожать, бояться. Отец Сергий, в книге Анастасия Новых пишет о Гелиарах – людях, которые служат Богу. Первый вопрос в плане энергетики Гелиарства, вот что это? А второй вопрос, могли бы Вы нам рассказать, что такое есть «служение Богу». Ведь, как во второй книге Анастасии Новых, молитва Агапи, там в конце строчки сказано, что «и в служении тебе жизнь вечная».

02:03:04 о. Сергий: Ну, начнем с того, что есть страх. Основа страха. Боится животное начало. Потому что оно имеет конечный путь. И это есть страх. Это, скажем так, для каждого животного, для каждого человека красная кнопка, которую он боится. Для духа нет красной кнопки. То есть нет страха. Страх единственный не воссоединиться с Творцом. Вот это страх основной. Дух вечен. О Гелиарах. Это в старые времена, в древние времена называли рыцарский орден. Но кто такие Гелиары? Гелиары – это люди, которые, стоят за спиной человечества. Это люди, которые не занимаются афишей. Это люди, которые высокодуховные в основе своей. То есть те, которые сделали свой выбор. Это те люди, которые, о которых мы уже говорили, выбирающие, духовный путь, они становятся замкнутыми, они становятся немножко скрытыми, но это именно те люди, которые имеют Исконные Знания. В отличие от остальных, которые, становясь на путь, не имея Исконных Знаний, разъединяются. Это именно те, которые объединяются, имея Исконные Знания. И благодаря им на сегодняшний день ещё, слава Богу, поддерживается баланс в мире.

02:04:33 Андрей: А вот как раз очень... Вы подошли к такому моменту. Можно как охарактеризовать основную задачу Гелиара? В чем она состоит?

02:04:45 о. Сергий: Задача Гелиара работать для Господа и для людей. Для Господа это с одной стороны приносить знания, а с другой стороны всë-таки осуществлять какое-то определённое вмешательство. Люди говорят, ангел-хранитель существует. Вот они своего рода ангелы-хранители. Потому что это люди, мы их не знаем, мы их не видим, где они находятся, вы можете с ними проходить, встречаться на улице. Эти люди имеют, я бы так сказал, особую заслугу перед Господом. Потому что это те люди, которые со духовным развитием достигают таких вершин (вершина у нас в святость). Но они делают свой выбор, оставаясь на Земле, выполняя свои обязанности. То есть это люди, которые несут самопожертвование. Не ради себя. То есть не ради Животного начала, а именно ради Духовного начала. И не своего, а именно людей, ради которых они это все делают.

02:05:53 Андрей: Вот сейчас в мире, как написано в книгах Анастасии Новых, монада уже в негативную сторону очень сильно повернута. И вот Гелиары, по сути, они же получаются занимаются тем, что дают или отстаивают возможность выбора человечества. Всё-таки не дают этой монаде перевернуться до конца. А всё-таки вот если есть ещё души или люди, которые стремятся, души, которые стремятся домой и Личности, которые хотят соединиться с душой, Гелиары, по сути, дают возможность. Если опять же человек захочет сам. Выбор. То есть они могут создать только условия, чтобы человеку помочь. То есть вот есть поле, мы можем засеять что-нибудь и бросить его, пусть растёт как растёт, а можно ухаживать, можно создавать какие-то условия для того, чтобы там смотришь, там цветочек красивый вырос, там ещё что-то.

02:06:53 Андрей К.: Можно я тоже разовью мысль Андрея. То есть надо понимать, что Гелиары – это не супергерои, которые сделают всю работу за людей. Ведь они, на самом деле, скромные люди. Они прикрывают людей, но они при этом не нарушают право выбора, правильно? И как жить людям, что творить, это всё остается всё равно в руках людей.

02:07:19 о. Сергий: Христос, находясь на Земле, имея власть данную ему от Отца, он ведь этой властью не пользовался. Что не было войн, войны были. Он не вмешивался? Нет. Потому что любовь Господа, я еще раз повторяю, заключается в свободе выбора. И если человек делает определённый выбор, то, о чём мы говорим, не может войти в человека никакая сущность. И здесь, если человек делает этот выбор, естественно, одна из задач Гелиарства – помочь этому человеку. Опять же пример есть такой. Содом и Гоморра. Когда Господь сказал Лоту, “выйди”. Он говорит, “да неужели в этом городе нет людей, ради кого бы ты это спас”. Говорит, “если я найду хотя бы 10 святых, преданных мне, я город спасу”. Но он нашел только одного Лота в своей семье. И опять же, о Гелиарах. Если будет оставаться хотя бы одна душа, которую можно спасти, вознести, Гелиар будет стоять до последнего, пока эта душа не созреет.

02:08:25 Олег: Очень интересно посмотреть, как люди реагировали изначально на книги Анастасии Новых. Выходили они параллельно, первая, вторая... Очень многие люди. Многие, они читают и не понимают, что это, не чувствуют. А некоторые, они просто с первых страниц ощущают внутри, что вот это оно, что это реально те знания, которые им нужны, как воздух, не знаю, это на внутреннем. Мозг сопротивляется, конечно, но тем не менее очень многие потом доходят до этого, и для них это очень близко. А к чему говорю? Вот Андрюша говорил по поводу того, что ребята объединились на этой почве, занимаются духовными практиками. Основной вопрос в чём? Вот если они живы, есть в миру эти знания, но пусть не на религии. Вот Анастасия в новых своих книгах дала очень серьёзное зерно, которое может человека и вообще всех человечества подтолкнуть на то, чтобы на этой основе реально объединиться, потому что это действительно очень мощное и чистое знание, чистое зерно.

02:09:28 о. Сергий: Человек, который приходит и более заинтересован, зачитывается этими знаниями, либо человек, который их не воспринимает. Это нужно брать от начала рождения человека, возникновения его души. Насколько его душа пришла, подготовленная к этому миру. Насколько эта душа пришла, поставив перед собой определённую цель. Ведь душа, она имеет определённую цель. А ее цель что? Совершенствоваться. И вот приходят души с определённым опытом от Господа, и они тянутся, приближены к этим знаниям. Им это легче даётся. Они, может быть, даже испытывают жажду к этому. А приходят те, которые ещё не подготовлены. То есть им нужно больше работы для того, чтобы это понять. Я тоже наблюдал за людьми, которые читают, разные люди: богатые, культурные, начитанные, люди среднего сословия, так называемые, люди с минимальным образованием, и кто как относится. Иногда я наблюдаю, когда читают люди, ну, довольно-таки состоявшиеся, как у нас называются, олигархи – возникает вопрос, когда он задает вопросы по книге, имея свой взгляд на жизнь, хочется сказать: “да, читаешь ты много, но знаешь ты мало”. А вот люди, которые живут в более сложных ситуациях, они быстрее воспринимают, потому что они более духовно открыты, они ждут помощи. И у них Душа, она вот ищет этой помощи, она жаждет. Тут она получает именно вот этот мир. И она сталкивается, что эти Знания, да, есть. Душа знает, Знания есть, но где эти Знания? А Знания разбросаны, Знания спрятаны. Если это происходит, значит, это кому-то надо.

02:11:41 Андрей К.: Вот, кстати, я думаю, что мы все здесь сталкивались с тем, о чём Вы говорите. Издатели распространяют книги не только в Украине, но и во многих странах мира, и люди реагируют на книгу АллатРа по-разному. Я хочу сказать,что эта книга пробуждает очень многих людей. Все понимают сейчас актуальность вопроса того, что нам надо объединяться, что судьба человечества, всей нашей цивилизации в целом, она как раз в наших руках, то есть за нас никто ничего не сделает. Вот и сейчас становится очень актуальным вопрос объединения. И к нам же обращаются ребята из разных стран, разных возрастов, разных социальных сословий, разного пола, разных рас, разных вероисповеданий. Есть и мусульмане, и православные, и буддисты, и иудеи. Атеисты есть.

02:12:46 о. Сергий: Это одна из форм религий.

02:12:48 Андрей К.: Да, на самом деле да. И все понимают, что разъединяет нас система животного разума. И только лишь в единстве, наша сила только в единстве, причем основанном на духовной основе, мы можем выжить.

02:13:02 Андрей: Ты правильно говоришь, потому что даже по тому количеству религий, рас, языков. Но как Иисус сказал: «Горе тому, кто границы на земле учиняет и разъединяет людей, будь то по языку, либо по вере, ибо на небе границ нет и на земле быть не должно». Это система Животного разума, против которой, собственно говоря, и Анастасия Новых, и в книгах это изложено и показано кому действительно человеку надо противостоять. Она как раз эти все границы и устанавливает. Языковые, политические, религиозные, я не знаю, всё что угодно. Лишь бы в людях найти что-то разное. Но эта книга заставляет людей находить общее. И у нас самое интересное, у нас есть это общее — это наша Душа и наше единое стремление к освобождению своей Души, к духовному развитию.

02:14:14 о. Сергий: Почему люди неоднозначно отзываются о книге? Потому что многие её читают как художественно-развлекательную литературу. То есть это те люди, которые не стремятся получить какие-то Знания. Но те, в руки которых эта книга попадает с точки зрения найти какие-то знания, они находят, они зачитываются, они находят то, что ищут. И это переворачивает мировоззрение в этих людей. И люди не прекращают, скажем так, поклоняться, может быть, какой-то своей религии, которую они посещают. Но знания из этой книги, они дополняют духовный опыт этого человека. Ведь молитва — это та же самая медитация, есть выражение. молитвенное состояние. Есть выражение медитативно-молитвенное состояние. Это применяется в церкви. То есть что есть молитва? Это есть успокоение своих мыслей. И вот как Андрей говорит, она позволяет противостоять, не противостоять, а уходить. Потому что если противостоять, у нас получается стенка на стенку.

02:15:25 Андрей: Животную разуму нельзя противостоять.

01:15:27 о. Сергий: Просто толкотня вперед-назад. Просто уходишь в стону и ищешь то, что тебе надо. Молитва не есть какая-то определенная цель. Это такой же инструмент для достижения какой-то цели, для достижения духовной цели, для достижения покаяния, для достижения передачи своих каких-то духовных порывов. Вот это есть тоже молитва.

02:15:56 Жанна: По отношению к книгам хотелось бы ещё добавить то, что человек, который их читает, он находит то, что в нём доминирует. То есть его задевает та информация, которая в нём уже есть, в сознании уже есть. И получается, что даже любые знания, если человек находится в животном начале, он может их Исказить. И также, если человек находится на духовной волне, он понесёт эту волну дальше, он сможет постичь больше и уйти в глубину. Потому что книга «АллатРа» — она неисчерпаемый источник. Её для того, чтобы понять полностью, нужно изучить очень много трудов. Вот как говорил отец Сергий про то, что она касается очень многих областей, и ни одну научную работу нужно изучить, потому что всё говорится ассоциациями.

02:16:46 о. Сергий: И много очень об истории, об Истине, а не переписанной, которая преподносится. Хотя если кто ищет, тот найдёт. И переходя к последним научным изысканиям, открытиям, которые объясняют многое, что мы можем в этой книге прочитать.

02:17:02 Жанна: Нужно в обществе реальное духовное объединение. Если каждый человек будет внутри с доминацией духовного начала, в нём будет свет, он будет нести свет, он будет проводить свет, и на этой основе можно будет объединить всё общество, и тогда уже получить Знания, которые действительно важны именно для Души, которые будут использоваться для того, чтобы развивать свою Душу, для созидания, для творения.

02:17:35 о. Сергий: Человек воспринимает информацию настолько, насколько он к ней готов. Готов настолько, насколько он хочет её получать. В процессе уже осознаëшь, понимаешь, делаешь выводы, даёшь оценки, но изначально стремление. Хочешь ли ты этого?

02:17:56 Андрей: Внутреннее стремление.

02:17:57 о. Сергий: Мы стоим перед выбором. Каждую секунду стоим перед выбором, что мы хотим.

02:18:02 Олег: Вроде всё же просто, достаточно руку протянуть и почувствовать это и в общем-то больше ничего не надо и открыться. Потому что уже вся информация есть, просто открыться тому что в общем-то уже есть в тебе.

02:18:20 Жанна: Есть слова: «а нужно всего-то проснуться». Проснуться от этой иллюзии, очнуться.

02:18:28 Андрей К.: Вся сложность как раз в простоте.

02:18:29 Олег: В простоте, в том-то и дело.

02:18:31 Андрей: Вот действительно, такие вещи удивительные происходят, что у нас всё внутри сокрыто. И когда люди спрашивают: «как жить духовным», «что это».

02:18:43 Жанна: «Где его искать».

02:18:44 Андрей: Да, «где его искать», «что это такое». И вот сейчас я могу сказать, что это удивительное чувство. Удивительное чувство, почему? Очень грубо, неправильно сравнить с тем, что, допустим, когда ты жил, в каком-то очень плохом месте, а потом приехал в шикарный отель

То есть это сравнивается с тем, что когда ты познаёшь... (Ну, я понимаю, это грубо, ассоциативно, может, неправильно, но... Вот контраст) То есть, когда ты понимаешь вот эту глубину, красоту, вот эту силу внутри себя, которая самая главная, что она всегда с тобой. Всегда. Нет такого момента, что говорят: «Бог отвернулся от меня». Да никто от тебя не отворачивался, это ты закрылся от него. Нет такого. То есть, это всегда 24 часа с тобой. И вообще тебе просто надо обратить своё внимание. И в этом смысле как бы открывается такой мир, который больше этого материального. Он и роднее. И ты понимаешь, многие люди, я с ними общаюсь, родители мои даже говорят: «Нам иногда кажется, что этот мир (материальный), как сон. Нам кажется, мы живём, и у нас такое чувство посещает, что мы как будто бы спим, не в настоящем, как в иллюзии какой-то живëм». Так вот это оно и есть, потому что этот мир –– это действительно иллюзия, которая создана для того, чтобы человек проявил свой главный выбор.

02:20:14 Олег: Ещё ассоциация у меня такая, значит не знаю к чему пришла, что вот когда живёшь такой материальном, то идёшь как по болоту, и вроде напиться хочется, а там внизу болото. И когда ты приходишь к чему-то внутреннему, протягиваешь руку, ну вот ты понимаешь, что вот пошла вода, которая можно, ну то есть понимаешь, что она всегда была тут.

02:20:33 Светлана: Кристально чистый родник.

02:20:34 Олег: Просто надо обратить внимание внутрь, то есть она есть.

02:20:36 Жанна: Источник внутри.

02:20:37 Олег: Источник, который есть.

02:20:28 Андрей К.: Правильно, а суть в чём? Источник у нас, а люди ищут его вовне.

02:20:45 о. Сергий: Как трепещет Душа, когда она понимает, что независимо от её Знаний есть тот другой мир, в котором она должна стремиться и тянуться. Ещё больше трепещет, когда прикасается к нему, когда достигает цели, которая идёт, прикасается к этому Источнику.

02:21:05 Андрей: И мне кажется, что это один из моментов, который может помочь всем людям, осознать это. Люди спрашивают: «как, ну как». На занятия приходят. Ребята, которые не занимались, приходят и задают нормальный вопрос, логичный: «Где?» Я говорю, слушай: «всё нормально, давай сделаем медитацию». То есть пока человек не получить свой личный опыт соприкосновения с тем миром, говорить об этом очень сложно. И вот как раз вот тут играет момент вот этой тяги и желания человека. То есть если он вот эту грань в себе переступил, всё. То есть он ощутил, что там. Знаете, как будто жил в такой точке, а там бабаха.

02:21:55 Жанна: И невозможно это объяснить. Это как, знаешь, про вот эту вот воду в кувшине. Объясни мне, какая на вкус эта вода. То есть пока ты сам не отопьёшь с этого кувшина воду, ты не поймёшь, какая она, сколько бы ни описывал её другой человек.

02:22:09 Андрей: То есть приобретение своего личного опыта — это, я считаю, один из важных, единственный путь, который может привести к цели.

02:22:20 Андрей К.: Ведь на самом деле, когда мы раскрываемся внутренне, мы тогда понимаем даже не то, что важность объединения, а мы понимаем то, что мы на самом деле все одно целое. Мы все суть одно. Ведь самая важная и самая главная подмена животного разума, которую он закладывает каждому человеку, это отделить Личность от Целого. То есть как только Животному началу в человеке удалось отделить Личность от Целого, от Бога, тогда с такой Личностью Животное начало может уже сделать всё, что угодно. Но как только Личность осознаёт единство, то, что она частица одного целого, то, что она частица Бога, то, что все мы и здесь присутствующие, все люди на нашей планете, мы все частицы того мира, тогда нам на самом деле для общения даже слов не надо. Мы все друг друга чувствуем и все понимаем.

02:23:18 Олег: Наверное, тут самое главное, каждому осознать, что всё настолько близко, и никуда, в общем-то, ходить не надо. Надо просто открыться, ну вот то, что, наверное, называется выбором просто, и принять то, что, в общем-то, всегда есть внутри нас.

02:23:46 Андрей: Я хочу сказать, что очень большое количество людей по всему земному шару уже восприняла эту информацию, не просто восприняла, а начала работать согласно знаниям, которые описаны в книгах Анастасии Новых. И нам очень много людей звонят, пишут, мы организовываем группы по практикам, которые описаны в книгах. Хотим, чтобы эта духовная волна была поддержана всеми людьми. И на сегодняшний день есть все возможности, абсолютно все возможности. Остаётся только одно — сделать свой настоящий выбор в этом направлении и всё-таки решить, чего же мы с вами хотим. В заключение хотелось бы сказать, что всё в наших руках, в желании каждого человека. И выбор стоит сегодня очень острый – быть этой цивилизацией, стать духовной и освободиться всему человечеству от пут животной системы, которая окружает нас, либо же погибнуть вместе с ней.

02:24:54 Жанна: Всё зависит от выбора человека, от выбора каждого человека. И если каждый человек выберет внутри себя мир, то и в обществе тоже будет мир.